（BLM x 一帶一路）) 金礦及地盤分別遇襲 中国人1死4遭綁架

尼日利亞近日發生兩宗中國工人在當地遇襲及綁架事件，共有4名中國公民被綁架，1名中國人死亡。

第一宗發生在本周一（5日）下午4時左右，數名槍手在西南部奧遜州（Osun）一個金礦，綁架了兩名分別33歲和50歲的中國工人，並槍傷了兩名負責保護外國人的私人警衞，據報綁匪要求1,000萬尼日利亞奈拉（約20萬港元）的贖金，警方正在追緝犯人。

第二宗發生在周三（7日）早上7時半，一群槍手在東南部貝努埃州（Benue）一個建築工地埋伏，打算對在該處工作的人不利，當他們看見工人們有警察保護，就向對方開火，最終兩名警員及一名中國籍工人身亡，另外有兩名中國籍的工程師被綁架。槍手懷疑是當地一名已故恐怖分子首領的餘黨。

貝努埃州警方發言人指，事後已向事發地點增派警力，追捕犯人及營救被綁架者。中國駐拉各斯總領館則表示，正積極與尼方交涉，全力營救被綁架的中國公民。

https://hk.on. cc/hk/bkn/cnt/intnews/20210408/bkn-20210408060010924-0408_00992_001.html

出動救人啦陷家剷